淡淡的無力感

"我係一個香港人。或者應該講我曾經係一個香港人

2014年，我地學生追求民主，要求中央給予普選。換來既係一班中年人士既指責、恥笑。當年我應承自己，要入大學，用盡香港政府既資助，榨乾我可以攞到既社會資源。

然後，用港府投資喺我身上既學位知識，移民外國，服務人地既社會，同香港競爭，造低香港，對抗中國。

呢個一直以黎係我既動力。我當時認為我將來既生產力唔可以用黎供養一班背棄我地既廢物。如果年輕人批量離開，會令香港無錢，會令香港班支持政府既明白「共享大灣區榮耀」既真正意思。（政府無錢咪反映翻喺你筆生果金度囉，被叫雞唔好喊呀）或者我當時已經係一個貨真價實既焦土派。

呢兩個月我見到好多人為自己既自由奮鬥，我好敬佩佢地。原來除咗年輕人，仲有一班上咗年紀既人都企喺我地呢邊。曾經有一刻，我想留低。

但政府同警察既態度令我打消呢個唸法。大家可以睇下政府做咗啲乜？鎮壓、講大話。警察講一套做一套。社會失去基本既保障，我地既權利一點一點咁被攞走。最下流無恥既嘢佢地做齊曬，而呢班人係社會上掌權既人。香港仲會有未來？

可能大家會覺得我悲觀，不過而家香港繼續落去會有咩下場？
1. 正式融入中國，變成 廣東省香港市
2. 一國兩制繼續，民生問題照舊，民主自由慢慢失去，發展成 1
3. 香港獨立，中國經濟制裁香港，香港經濟慢慢衰退（香港獨立咗，中國仲同你做生意？太多不確定因素）
4. 中國民主化

喺我既世界入面，只有第四個outcome會有好結果。會唔會發生？人地既天網已經建構完畢，人民已經習以為常，唔好妄想佢地會有咩反抗、政制上既大改變。一切都只會聽黨指揮。呢個唔係我地影響到既嘢，即係話係將自己既命運放係人地手中，而呢班人係由細到大歌頌偉大既黨...

所以對於我黎講，要有美好既將來，離開係唯一選擇。我都好想香港變得好，可惜現實上我睇唔到將來有咩希望。最近既亂局加上長久以黎累積落黎既社會問題，令香港已經唔適合一般人居住。當天水圍都賣緊成萬蚊呎樓、一個茶餐廳燒味飯賣46蚊既時候，你仲憧憬留喺度會有美好既生活？（就算我揾5皮嘢一個月，我會月月用一半黎供個開放式單位？我唔好去人地民主國家住洋樓養番狗？）

所以走到既人，我相信好多都會走。留低既，只會係一班非常熱愛香港既人，同埋一班想走但無能力走既人。然後社會問題將會更多，祖國一如以往亦會賜予更多既挑戰同難題俾我地克服。

我非常希望現實可以prove me wrong，俾我睇到一個美好既香港。但呢一個黎之前，我依然會以移民為目標。方法已經揾到，只差畢業、實行。我係自私，但我真係唔願意打一場無好結果既仗。

但願咁多位香港人可以早日衊除護照上印著五粒星既恥辱。"

［分析］如果大家要搞機場見到狗就驚⋯⋯

去睇吓，有好人支持緊